<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>New Features on Mastodon Blog</title><link>https://blog.joinmastodon.org/pl/categories/new-features/</link><description>Recent content in New Features on Mastodon Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pl</language><lastBuildDate>Sun, 02 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.joinmastodon.org/pl/categories/new-features/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mastodon 3.2</title><link>https://blog.joinmastodon.org/pl/2020/08/mastodon-3.2/</link><pubDate>Sun, 02 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.joinmastodon.org/pl/2020/08/mastodon-3.2/</guid><description>Nowe wydanie Mastodona wprowadza zdecydowanie lepszy odtwarzacz audio, usprawnioną obsługę różnorodnych formatów audio i wideo, a także dodatkowe mechanizmy zabezpieczające.
Ten wpis jest tłumaczeniem wpisu pt. Mastodon 3.2 – A look inside. Proszę o zgłaszanie mi uwag dotyczących tłumaczenia, jeżeli takie wystąpią.
Całkowicie na nowo opracowano odtwarzacz dźwięku, aby otrzymał bardziej przyciągający wzrok wygląd. Automatycznie wydobywa on obraz albumu z pliku, lub pozwala na wybór wyświetlanej po środku miniatury. Dominujący kolor z tej grafiki jest wykorzystywany aby nadać odtwarzaczowi wyróżniający się wygląd.</description></item><item><title>Mastodon 2.7</title><link>https://blog.joinmastodon.org/pl/2019/01/mastodon-2.7/</link><pubDate>Sun, 20 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.joinmastodon.org/pl/2019/01/mastodon-2.7/</guid><description>Ten wpis jest tłumaczeniem wpisu Eugena Rochko Mastodon 2.7. Proszę o zgłaszanie mi uwag dotyczących tłumaczenia, jeżeli takie wystąpią.
Świeże wydanie Mastodona przynosi długo oczekiwane usprawnienia możliwości poznawania treści i interfejsu administracyjnego, wraz z dużą liczbą poprawek i ulepszeń.
Wydanie 2.7 zawiera 376 commitów od 36 współautorów od 31 października 2018. Aby dowiedzieć się, kto dokonał danej zmiany, możesz przejrzeć plik listy zmian, a jeżeli chcesz zobaczyć kompletną listę autorów i tłumaczy, możesz odnieść się do pliku authors.</description></item><item><title>Przewodnik po Mastodonie</title><link>https://blog.joinmastodon.org/pl/2018/08/przewodnik-po-mastodonie/</link><pubDate>Tue, 28 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.joinmastodon.org/pl/2018/08/przewodnik-po-mastodonie/</guid><description>Ten wpis jest tłumaczeniem wpisu Nico pt. Mastodon quick start guide. Dziękuję Wojtkowi za dokonanie poprawek w moim tłumaczeniu. Proszę o zgłaszanie mi uwag dotyczących tłumaczenia, jeżeli takie wystąpią.
Więc chcesz dołączyć do Mastodona i zacząć tootować. Świetnie! Ten artykuł pomoże ci zagłębić się.
Zacznijmy od podstaw. Czym jest Mastodon? Mastodon jest platformą mikroblogową podobną do tych, które możesz już znać, takich jak Twitter. Nie jest jednak scentralizowana — jest to sfederowana sieć działająca w sposób podobny do e-maila.</description></item><item><title>Dlaczego musimy sprzeciwić się nowej dyrektywie o prawie autorskim</title><link>https://blog.joinmastodon.org/pl/2018/06/dlaczego-musimy-sprzeciwi%C4%87-si%C4%99-nowej-dyrektywie-o-prawie-autorskim/</link><pubDate>Mon, 25 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.joinmastodon.org/pl/2018/06/dlaczego-musimy-sprzeciwi%C4%87-si%C4%99-nowej-dyrektywie-o-prawie-autorskim/</guid><description>Ten wpis jest tłumaczeniem wpisu Eugena Rochko pt. Why we must oppose the new copyright directive. Proszę o zgłaszanie mi uwag dotyczących tłumaczenia, jeżeli takie wystąpią.
Komisja składająca się z członków głosowała za przyjęciem Artykułu 11 i 13, które tworzą zagrożenie dla decentralizacji sieci i wolności ekspresji twórczej.
Artykuł 11 znany jako „podatek od linków”, według którego umieszczanie odnośników do publicznych stron może być nielegalne, jeżeli zawierają one podgląd zawartości z użyciem tagów OpenGraph umieszczanych tam przez autorów stron.</description></item></channel></rss>